<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manuel Pineda</title>
    <link>https://pin3da.github.io/</link>
    <description>Recent content on Manuel Pineda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Nov 2018 14:09:38 -0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pin3da.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Las competencias de programación son importantes en la vida laboral?</title>
      <link>https://pin3da.github.io/posts/programming-contests/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 14:09:38 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://pin3da.github.io/posts/programming-contests/</guid>
      <description>Actualmente existen muchas opiniones contradictorias acerca de si las competencias de programación son útiles o no, a continuación contaré por que creo que son bastante importantes bajo mi experiencia. No duden en comentar y discutir lo escrito en este blog.
¿Qué son las competencias de programación? Son como las olimpiadas de matemáticas, pero con computadores.
En este tipo de competencias se presenta una serie de retos de diversos temas, por ejemplo, estructuras de datos, algoritmos, geometría, física, teoría de grafos, entre otros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://pin3da.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 13:31:53 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://pin3da.github.io/about/</guid>
      <description>I am a software engineer with interest in distributed systems and open source.
Some projects Solutions to programming contests The most amazing thing, ever !
I strongly recommend this to everybody, this really changed my life. I think this is important because you will learn things (usually very hard to learn) as self-motivation and discipline. There are A LOT of topics that will be missing or poorly taught in our education, but with constant practice you will be able to learn all of this.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>